有冇巴打做it做到心灰意冷 想轉行

岩岩入行 短期覺得唔錯 但好擔心長遠前景 eg 35/40歲IT大關

基本上個個都轉晒行

你開得呢個post，我估計你對IT都有d憧憬。假如只係為生活既話，其實IT一定唔會餓死。至於中年危機，我認為被炒既大部分都有個共通點就係追唔上時代步伐。簡單黎講就係容易被取代。

如果你心目中既IT係真IT，我鼓勵你：
1. 唔好去假IT既大公司做。佢地有個共通點：鐘意用vendor, 外行人管內行人，技術舊唔敢轉新。
2. 大膽考慮去外國發展
3. 唔好放棄學習，但唔係咩都學而係成為某一方面專家中既專家。世界最需要既係專得黎又每樣識少少既人。

共勉之

有咩機會出到國？

由易到難（好似係）

1. 讀postgrad
2. 先入AAMGF 香港/亞洲的分部，再揾機會派去北美
3. 每一兩年AAMGF都會黎亞洲招總部的職位
4. 直接apply AAMGF的美國職位
5. 直接移民(澳洲EOS, 加拿大Quebec 技術移民等）

大學都有，ug已經夠

識好多轉行去Business Analyst
有Ｄ轉去賣保險（呢幾年賣保險比大陸佬果班已經發左）

香港有咩真IT公司?
STARTUP?PCCW?